## Kibana 

Kibana - это инструмент визуализации и анализа данных, который работает вместе с Elasticsearch. Он предоставляет пользовательский интерфейс для создания и визуализации различных типов графиков, диаграмм, таблиц и панелей управления на основе данных, хранящихся в Elasticsearch.

### Предназначение

kibana выполняет 3 основные задачи

* Наблюдаемость. От анализа документов до анализа журналов и поиска уязвимостей безопасности.

* Анализ. Ищет скрытую информацию, визуализирует найденное в диаграммах, датчиках, картах, графиках и т. д. и объединяет их на информационной панели.

* Защита. Осуществляет разграничение доступа к кслатеру. Имеет имеет заготовленные dashboard для попупулярных программных решений k8s и т.д. с целью контроля данных, пользователей и др.

**Наблюдаемость**

Elastic Observability позволяет отслеживать и применять аналитику в режиме реального времени к событиям, происходящим во всех ваших средах. Можно анализировать события журнала, отслеживать показатели производительности хоста или контейнера, в котором он выполнялся, отслеживать транзакции и проверять общую доступность службы.

Elastic Security, созданный для аналитиков безопасности, предоставляет обзор событий и оповещений в случае угроз ИБ.

**Анализ**

С помощью Kibana Analytics вы можете быстро выполнять поиск в больших объемах данных, исследовать поля и значения, а затем использовать интерфейс перетаскивания для быстрого создания диаграмм, таблиц, показателей и многого другого.

![visualization-journey.png](./images/visualization-journey.png)

1 Добавление данных. Использование готовых инструментов интеграции Managment -> Integration. Альтернативно вы можете добавить данные через запрос или загрузить файл. 

2 Исследование. С помощью Discover возможно искать в своих данных скрытую информацию и связи, отфильтровывать результаты.

3 Визуализация. Kibana предоставляет множество возможностей для создания визуализации ваших данных: от данных на основе агрегирования до данных временных рядов и географических данных. Панель мониторинга является точкой входа для создания визуализаций, для последующего анализа. Использование Canvas, для более красивой визуализации.

4 Поведение данных модели. Использование машинного обучения для моделирования поведения данных: прогнозирование аномального поведения, регрессионный и классификационный анализ.

5 Предоставление отчетов. Kibana предлагает множество вариантов: встроить панель мониторинга в другие решения, поделиться ссылкой, экспортировать в PDF др.

**Управление данными**


Kibana помогает выполнять задачи по управлению данными, используя удобный пользовательский интерфейс. 

![stack-management.png](./images/stack-management.png)

Можно:
* Обновите, очистите и очистите кеш ваших индексов.
* Определите жизненный цикл индекса по мере его старения.
* Определите политику создания снимков вашего кластера.
* Объедините данные из одного или нескольких индексов в новый компактный индекс.
* Реплицируйте индексы в удаленном кластере и скопируйте их в локальный кластер.

Полный список пользовательских интерфейсов управления данными см. в разделе «Управление стеком».


**Поиск приложений и объектов**

Находите приложения и объекты
редактировать

Чтобы быстро найти приложения и создаваемые вами объекты, используйте поле поиска в глобальном заголовке. Рекомендации по поиску включают ссылки на приложения, что позволяет напрямую переходить к наиболее нужным представлениям.

![stack-management.png](./images/app-navigation-search.png)



**Практические задания**

> Для создания собственных dashboard вы можете истолькозать готовые наборы датасетов с сайта https://www.kaggle.com/ (например датасет с геопозицией, комментариями, сетевым трафиком и т.д.). Требует регистрации!!!

Создание индекса
1. В интерфейсе Kibana выберите "Discover" в панели навигации слева.
2. Нажмите на кнопку "Create index pattern".
3. Введите имя индекса, который вы хотите использовать для визуализации и анализа данных.
4. Выберите поля, которые вы хотите использовать для построения визуализаций, и нажмите кнопку "Create index pattern".

Создание визуализаций
1. Вернитесь в панель навигации и выберите "Visualize".
2. Нажмите на кнопку "Create a visualization" и выберите тип визуализации, который вам нужен (например, "Vertical bar chart").
3. Выберите индекс, который вы создали на предыдущем шаге.
4. Настройте параметры визуализации, такие как ось X, ось Y и агрегации.
5. Нажмите кнопку "Save" для сохранения визуализации.

Создание дашбордов
1. Вернитесь в панель навигации и выберите "Dashboard".
2. Нажмите на кнопку "Create a new dashboard".
3. Добавьте визуализации, которые вы создали на предыдущем шаге, на дашборд.
4. Перетаскивайте и изменяйте размеры визуализаций, чтобы они были расположены по вашему усмотрению.
5. Нажмите кнопку "Save" для сохранения дашборда.

Исследование данных
1. Вернитесь в панель навигации и выберите "Discover".
2. Выберите индекс и временной диапазон, которые вы хотите исследовать.
3. Используйте поле поиска и фильтры для нахождения интересующих вас данных.
4. Анализируйте данные и используйте функции Kibana для получения дополнительной информации.
